---
author: lullis
comments: true
date: "2009-08-28T17:46:35Z"
slug: bits4dev-byte4dev
theme:
  name: twitter
title: Bits4Dev - Byte4Dev
wordpress_id: 628
---


	
  * [Red Gate Software](http://blog.businessofsoftware.org/2009/08/the-accidental-incubator.html) não dá casa, comida, nem roupa lavada. Mas dá espaço pra trabalhar, palestras de mentores e até uma mesada para quem quiser trabalhar em alguma idéia original.

	
  * _A diferença entre homens e crianças está no preço dos seus brinquedos_, diz o ditado. Nem isso, se o seu brinquedo for um [motor V8 construído a partir de Lego](http://www.nicjasno.com/node/1019)

	
  * [Representando graficamente a sua vida online](http://personas.media.mit.edu/personasWeb).

	
  * Projetinho interessante para quem está trabalhando com Django e quer alavancar as redes sociais: [SocialAuth](http://uswaretech.com/blog/2009/08/django-socialauth-login-via-twitter-facebook-openid-yahoo-google/).

	
  * Uma das melhores formas de se explicar unidades métricas para o povo que está acostumado com o padrão imperial é [essa](http://xkcd.com/526/). Mas e para explicar quanto é um [petabyte](http://cache.gawker.com/assets/images/gizmodo/2009/07/whatsapetabyte.gif)?

	
  * São raros os filmes onde a continuação é tão boa quanto o original. Espero que com o [prêmio do Netflix](http://www.netflixprize.com/community/viewtopic.php?id=1520) seja diferente. Prepare seu algoritmo de Machine Learning.

	
  * No futebol, muito se fala dos jogadores de sucesso com salários estratosféricos e contratos na Europa, mas pouco se fala que há 2849 jogadores em times de segunda divisão para cada Kaká ou para cada Ronaldo (brilha mutcho no Curintchia!). Isso é conhecido como _survivor bias_. Em tecnologia, muito se fala das startups que deram certo e transformaram seus donos em zilionários, mas pouco se fala das startups que correram risco e não vingou. Ainda bem que isso está [começando](http://tipjoys2cents.blogspot.com/2009/08/so-long-and-thanks-for-all-fish.html) a [mudar](http://snaptalent.com).

	
  * Curta e rápida, só pra fazer bit-padding: Saiu a nova versão do [slackware](http://www.slackware.com/announce/13.0.php).


